
            101 trường ĐH, CĐ công bố xét tuyển nguyện vọng bổ sung
        
Các tin liên quan

            Chiều tối ngày 26/8, Bộ GD&ĐT đã công bố thêm danh sách 101 trường đại học, cao đẳng trên toàn quốc xét tuyển nguyện vọng bổ sung. Trong đó, phía Nam có 47 trường và phía Bắc có 54 trường. 

    Các trường đại học công bố điểm chuẩn chính thức



    
        
Trước đó, ngày 25/8, Bộ GD&ĐT đã công bố danh sách 38 trường đại học phía Bắc xét tuyển nguyện vọng bổ sung, nâng số trường đại học, cao đẳng xét tuyển nguyện vọng bổ sung tính đến thời điểm hiện tại lên 149 trường. 
 
Được biết, rút kinh nghiệm từ đợt xét tuyển nguyện vọng 1, thời gian xét tuyển nguyện vọng bổ sung được Bộ GD&ĐT rút ngắn xuống còn 9 ngày, từ 26/8 đến 7/9.
 
Dưới đây là danh sách 101 trường đại học, cao đẳng trên toàn quốc xét tuyển nguyện vọng bổ sung với hàng chục ngàn chỉ tiêu. 
 
Chi tiết các trường đại học, cao đẳng xét tuyển nguyện vọng bổ sung:
tuyen sinh26-8-2015-1.doc
tuyen sinh26-8-2015-2.doc
tuyen sinh26-8-2015-3.doc
tuyen sinh26-8-2015-4.doc 
Đại học Huế công bố điểm chuẩn trúng tuyển NV1
 
Ngày 25/8, Đại học Huế đã công bố điểm chuẩn trúng tuyển nguyện vọng 1 vào đại học, cao đẳng hệ chính quy 2015 của các khoa, trường và phân hiệu trực thuộc Đại học Huế.
 
Theo đó, điểm chuẩn cao nhất năm nay của ĐH Huế thuộc về ngành Y đa khoa, trường ĐH Y dược Huế với số điểm là 26,5; ngành Dược học 26 điểm; ngành Răng- hàm-mặt là 25,75 điểm.
 
Tiếp đến, ngành Luật Kinh tế, trường ĐH Luật có điểm chuẩn trúng tuyển nguyện vọng 1 cao nhất là 22 điểm. Trong khi đó, trường ĐH Kinh tế Huế, ngành Kế toán có điểm chuẩn cao nhất với 21,75 điểm; ngành có điểm chuẩn cao nhất trường ĐH Khoa học là Công nghệ sinh học với 19,75 điểm; trường ĐH Sư phạm Huế có điểm chuẩn cao nhất thuộc về ngành Sư phạm Toán với 31,08 điểm; trường ĐH Ngoại ngữ Huế, điểm chuẩn cao nhất thuộc về ngành Sư phạm Tiếng Anh (29 điểm)...
 
Ngược lại, nhiều ngành thuộc các trường, khoa trực thuộc ĐH Huế vẫn lấy điểm chuẩn ngang mức điểm sàn của Bộ GD&ĐT (15 điểm). 
 Xem điểm chuẩn chi tiết các ngành của khoa, trường thành viên trực thuộc ĐH Huế tại đây
Học viện Ngoại giao Việt Nam công bố điểm trúng tuyển NV1 vào trường. Ngành có điểm chuẩn cao nhất là Ngôn ngữ Anh với 32 điểm. Các ngành còn lại điểm chuẩn dao động 23 đến 24,5 điểm. Mức điểm chuẩn này không thay đổi nhiều so với điểm chuẩn dự kiến tính đến hết ngày 20/8. 
 
Đại học Xây dựng vừa công bố điểm chuẩn và danh sách thí sinh trúng tuyển vào trường. Chênh lệch điểm chuẩn giữa các tổ hợp xét tuyển là khá nhiều. 
 
Ở tổ hợp khối V, ngành Kiến trúc có điểm trúng tuyển cao nhất với 34,5 điểm. Ở tổ hợp khối A, điểm chuẩn các ngành từ 26 đến 30 điểm. 
 
Đại học Nội vụ Hà Nội vừa công bố điểm trúng tuyển NV1 vào trường. 6 ngànhđào tạo hệ đại học có mức điểm chuẩn từ 19,5 đến 22,75 điểm. Ngành có điểm chuẩn cao nhất là Quản trị nhân lực, thấp nhất Khoa học thư viện. 
 
Trường đại học Lao động-Xã hội vừa thông báo điểm trúng tuyển nguyện vọng 1 hệ đại học chính quy năm 2015. Theo đó, ngành Công tác Xã hội có điểm chuẩn cao nhất với 18,75 điểm, tiếp đến là ngành Kế toán với 18,25 điểm. Các ngành còn lại đều trên mức điểm sàn của Bộ GD&ĐT. 
 
Thời gian nhập học dự kiến cho sinh viên trúng tuyển nguyện vọng 1: Phòng Đào tạo tại Trụ sở chính Hà Nội: Từ ngày 5-6/9/2015. Phòng Đào tạo tại Cơ sở II TP Hồ Chí Minh: Từ ngày 3-4/9/2015. 
 
Học viện Tài chính vừa thông báo điểm trúng tuyển hệ đại học chính quy năm 2015. Ngành Ngôn ngữ Anh có điểm chuẩn cao nhất với 29,92 điểm. Những thí sinh đăng ký ngành này đạt tổng điểm 29,92 thì môn Anh văn phải đạt 7,25 điểm trở lên. 
 
Học viên Hành chính Quốc gia vừa công bố điểm trúng tuyển NV1 theo 4 tổ hợp xét tuyển. Điểm chuẩn khối A ở mức 19,5. Khối C có điểm trúng tuyển cao nhất với 24,75 điểm. 
Đại học Mỏ-địa chất Hà Nội vừa công bố điểm chuẩn nguyện vọng 1 năm 2015. Theo đó, ngành có điểm chuẩn cao nhất là ngành Công nghệ kỹ thuật Hóa học với 18,5 điểm, các ngành còn lại đều nằm trong khoảng từ 15 đến 18 điểm, trên mức điểm sàn của Bộ GD&ĐT. 
 
Nhà trường cũng đã công bố điều kiện nhận hồ sơ đăng ký xét tuyển nguyện vọng bổ sung đợt 1: Thí sinh tham dự kỳ thi tốt nghiệp THPT năm 2015, do các trường đại học chủ trì cụm thi; Hệ Đại học: Thí sinh có điểm thi lớn hơn hoặc bằng điểm chuẩn của nhóm ngành xét tuyển; Hệ Cao đẳng: Thí sinh có điểm thi lớn hơn hoặc bằng điểm chuẩn của nhóm ngành xét tuyển. 
 
Hồ sơ đăng ký xét tuyển nguyện vọng bổ sung đợt 1 gồm:  Giấy chứng nhận kết quả thi có đóng dấu đỏ của trường đại học chủ trì cụm thi (bản gốc); Phong bì có dán tem ghi rõ địa chỉ và số điện thoại liên lạc của người nhận; Lệ phí xét tuyển nguyện vọng bổ sung theo Quy định.
 
Thời gian và địa điểm nộp hồ sơ đăng ký xét tuyển nguyện vọng bổ sung đợt 1: Hồ sơ đăng ký xét tuyển nộp trực tiếp tại phòng Đào tạo Đại học (Phòng 203 nhà C12 tầng) hoặc gửi theo đường bưu điện chuyển phát nhanh; Thời gian từ ngày 26/8/2015 đến hết ngày 07/9/2015. 
 
Hội đồng tuyển sinh Học viện Nông nghiệp Việt Nam cũng vừa thông báo điểm trúng tuyển vào đại học, cao đẳng đợt 1 năm 2015. Ngành Chăn nuôi và Công nghệ Rau quả có điểm chuẩn cao nhất với 17,75 điểm, các ngành còn lại đều dao động từ 15 đến 17 điểm. 
 
Đại học Điện lực Việt Nam cũng vừa công bố điểm chuẩn chính thức năm 2015. Theo đó, ngành Công nghệ phần mềm với 20,25 điểm, quản trị doanh nghiệp 17,5 điểm và các ngành còn lại đều trên mức điểm sàn quy định của Bộ GD&ĐT. 
Tính đến ngày 25/8, đã có hàng chục trường đại học tại khu vực phía Bắc công bố điểm chuẩn chính thức năm 2015.
 
Đại học Y Hà Nội, ngành Bác sỹ đa khoa có điểm chuẩn cao nhất với 27,75 điểm, Bác sỹ Răng hàm mặt có điểm chuẩn 27 điểm; ngành có điểm chuẩn thấp nhất là Y tế công cộng và Bác sỹ dinh dưỡng với 23 điểm. Điểm chuẩn này không có nhiều thay đổi so với điểm chuẩn dự kiến trước đó của trường trong ngày 20/8. 
 
Đại học Sư phạm Hà Nội cũng đã công bố điểm chuẩn chính thức. Theo đó, các ngành Sư phạm Văn, Toán, Vật lý và Địa lý đều có điểm chuẩn cao hơn từ 2-3 điểm so với năm 2014. 
 
Cụ thể, ngành Sư phạm Văn có điểm chuẩn cao nhất với 26,75 điểm, tiếp đến là Sư phạm Địa lý 26 điểm và Sư phạm Vật lý 25,5 điểm. Ngành có điểm chuẩn thấp nhất là Sư phạm Tin học đào tạo Tiếng Anh với 18, 5 điểm. 
 
Đại học Kinh tế quốc dân cũng vừa công bố điểm trúng tuyển 2015. Theo đó, ngành Kế toán có điểm chuẩn cao nhất với 26 điểm, tiếp đến là ngành Kinh tế quốc tế với 25,75 điểm, ngành Kinh tế nông nghiệp và bất động sản có điểm chuẩn thấp nhất là 23 điểm. Cùng với điểm chuẩn, nhà trường cũng đã công bố danh sách thí sinh được tuyển thẳng vào trường trong năm 2015.  
 
Đại học Công đoàn Hà Nội cũng vừa công bố điểm chuẩn chính thức năm 2015. Trong đó, ngành có điểm chuẩn cao nhất là Luật với 24 điểm và ngành quan hệ lao động có điểm chuẩn thấp nhất với 17,75 điểm. So với điểm chuẩn của trường năm 2014, điểm chuẩn năm nay cao hơn từ 2-4 điểm tùy thuộc vào từng khoa. 
 
Đại học Ngoại thương Hà Nội đã chính thức công bố điểm trúng tuyển đợt 1 ở các cơ sở đào tạo. Ngành Ngôn ngữ Anh có điểm chuẩn 33.5 điểm (tiếng Anh nhân đôi), tiếp đến là ngành Ngôn ngữ Trung 33 điểm. Ngành Kinh tế có điểm chuẩn cao nhất với 27,25 điểm. Ngành thấp điểm nhất là Luật với 24,5 điểm. 
 
Được biết, với 27,25 điểm, ngành kinh tế của Đại học Ngoại thương Hà Nội đang trở thành ngành học có điểm chuẩn cao nhất tại các tỉnh phía Bắc tính đến thời điểm hiện tại.  
 
Trường Đại học Kiến trúc Hà Nội cũng vừa công bố điểm chuẩn tuyển sinh đại học hệ chính quy đợt 1 năm 2015 vào các ngành trong trường. Theo đó, ngành có điểm chuẩn cao nhất là 23 điểm và ngành có điểm chuẩn thấp nhất là 15 điểm.  
 
Đại học Hồng Đức (Thanh Hóa) cũng vừa công bố điểm chuẩn nguyện vọng 1 năm 2015. Theo đó, ngành sư phạm Toán có điểm chuẩn cao nhất là 20 điểm, các ngành còn lại đều trên mức sàn của Bộ GD&ĐT. 
 
Đại học Vinh cũng vừa công bố chỉ tiêu tuyển sinh nguyện vọng bổ sung. Theo đó, trường tuyển sinh trên cả nước với phương thức tuyển sinh sử dụng kết quả kỳ thi THPT Quốc gia năm 2015 để xét tuyển. 
 
Dự kiến, số chỉ tiêu nguyện vọng 2 là trên 2.500 chỉ tiêu. Trong đó, điểm chuẩn nhận hồ sơ xét tuyển cao nhất là Khoa Kế toán với 18,5 điểm và khoa Luật Kinh tế với 18 điểm. 
Đại học Bách Khoa Hà Nội đã công bố điểm chuẩn chính thức 2015 (xem chi tiết...).  Theo đó, điểm trúng tuyển cao nhất của ĐH Bách Khoa Hà Nội năm 2015 là 8,7 điểm đối với các nhóm ngành Kỹ thuật máy tính, Truyền thông và mạng máy tính, Khoa học máy tính, Kỹ thuật phần mềm, Công nghệ thông tin.
Ngành có điểm chuẩn thấp nhất là Tiếng Anh chuyên nghiệp với 7,47 điểm. 
Năm 2015, Trường ĐH Bách khoa Hà Nội xét tuyển vào hệ đại học chính quy dựa trên kết quả kỳ thi THPT quốc gia. 
Khác với các năm trước, điểm chuẩn năm nay được xác định theo thang điểm 10 dựa trên điểm trung bình các môn thuộc tổ hợp môn xét tuyển có xét tới hệ số môn chính (hệ số 2), cộng với điểm ưu tiên. 
Điểm chuẩn cũng được xác định cho từng nhóm ngành, không có sự khác biệt giữa các tổ hợp môn thi.
Học viện Báo chí và Tuyên truyền vừa công bố điểm trúng tuyển các chuyên ngành tuyển sinh đại học chính quy năm 2015 (xem chi tiết…). 
 
Các ngành Ngôn ngữ Anh, Quảng cáo, Thông tin đối ngoại, Quan hệ chính trị và truyền thông quốc tế… lấy 29,5 điểm (nhân đôi tiếng Anh).
 
Ngành thấp nhất lấy 17,5 điểm là: Triết học Mác- Lê Nin, Chủ nghĩa Xã hội khoa học, Lịch sử Đảng Cộng sản Việt Nam, Quản ý hoạt động tư tưởng -văn hóa. 
 
Trước đó, Học viện Báo chí và Tuyên truyền cũng đã công bố danh sách hơn 400 thí sinh trúng tuyển nguyện vọng 1 vào các chuyên ngành báo chí của trường.
Đại học Công nghệ GTVT vừa công bố điểm trúng tuyển NV1 vào trường. Điểm trúng tuyển được chia theo 3 cơ sở gồm Hà Nội, Vĩnh Yên, Thái Nguyên (xem chi tiết...). 
Tại Hà Nội, ngành có điểm chuẩn cao nhất là CNKT xây dựng cầu đường bộ với 19 điểm. Các ngành còn lại đều trên mức sàn của Bộ GD&ĐT là 15 điểm.
 Đại học Lâm nghiệp Việt Nam công bố điểm trúng tuyển nguyện vọng 1 cho các ngành vào trường. Ngoài ngành Quản lý tài nguyên thiên nhiên lấy điểm chuẩn cao nhất là 16 điểm, 24 ngành đào tạo còn lại điểm trúng tuyển là 15 điểm. Cũng theo thông báo của nhà trường, các thí sinh trúng tuyển nguyện vọng 1 sẽ làm thủ tục nhập học vào ngày 5-9.  
Đại học Thủy Lợi công bố điểm chuẩn chính thức nguyện vọng 1 năm 2015. Theo đó, ngành kế toán và Công trình xây dựng có điểm chuẩn cao nhất với 20.50 điểm, các ngành còn lại đều ở mức 17-20 điểm.

Đại học Thương mại đã công bố điểm trúng tuyển nguyện vọng 1. Điểm chuẩn cao nhất ngành Ngôn ngữ Anh (30,8 điểm); Kế toán 22, 75 điểm; thấp nhất 21 điểm ngành Luật kinh tế, Quản trị khách sạn. Mức chênh lệch điểm trúng tuyển giữa hai đối t­ượng ưu tiên liền kề: 1,0  điểm. 
Mức chênh lệch điểm trúng tuyển giữa các khu vực kế tiếp nhau:  0,5  điểm. Nhà trường gửi Giấy báo trúng tuyển và nhập học cho thí sinh trúng tuyển qua đường bưu điện; Đối với các thí sinh nộp hồ sơ qua Sở GD&ĐT khi nhập học phải có Phiếu xác nhận đã nộp hồ sơ do Sở GD&ĐT cấp kèm theo Giấy chứng nhận kết quả thi THPT quốc gia năm 2015.
Trường ĐH Y dược Thái Bình vừa công bố điểm trúng tuyển đợt 1 và danh sách thí sinh trúng tuyển. Theo đó, Ngành bác sỹ đa khoa của trường có mức điểm chuẩn cao nhất là 26,0, ngành Dược học 25, 5 điểm và ngành bác sỹ Y tế công cộng có điểm chuẩn thấp nhất là 21,75 điểm. Đây cũng là trường ĐH Y đầu tiên tại khu vực phía Bắc công bố điểm chuẩn chính thức năm 2015.  
 
Học viện Ngân hàng cũng đã chính thức công bố điểm chuẩn trúng tuyển đợt 1. Theo đó, điểm chuẩn hệ ĐH dao động từ 21,5 đến 22,75. Các ngành có điểm chuẩn cao nhất là Quản trị Kinh doanh và Kế toán với 22,75 điểm. Ngoài ra trường cũng đã công bố điểm chuẩn vào hệ Cao đẳng của trường với mức điểm sàn 12 điểm, bằng với điểm sàn của Bộ GD&ĐT. 
 
Trường Đại học Công nghiệp Hà Nội cũng thông báo điểm trúng tuyển Đại học, Cao đẳng nguyện vọng đợt 1 và điểm điều kiện xét tuyển nguyện vọng bổ sung năm học 2015. Theo đó, điểm trúng tuyển vào 24 chuyên ngành hệ đào tạo đại học và cao đẳng chính quy của trường dao động từ 18 điểm đến 23 điểm. 
Ngành có điểm chuẩn cao nhất là công nghệ kỹ thuật cơ điện với 23 điểm. Cũng theo thông báo của trường, thí sinh trúng tuyển nguyện vọng 1 sẽ nhập học tại cơ sở III vào ngày 06 - 07/09/2015, tại cơ sở I và II vào ngày 08/09/2015. 
 
Học viện Hàng không Việt Nam vừa công bố điểm chuẩn nguyện vọng 1 năm 2015. Theo đó, ngành quản lý hoạt động bay có điểm chuẩn cao nhất là 22,25 điểm, ngành có điểm chuẩn thấp nhất là quản trị kinh doanh với 16, 25 điểm.



